去到某個年紀，咩都唔想知，咩都唔想理

記得好細個
成日幻想
大個要搭火車
去歐洲去倫敦
大個就知
其實有錢就得
又幻想去日本
好似遙不可及
好似日本就係天堂
而家咁大個人
除左想去日本睇櫻花
小樽睇雪
已經冇左當初個種
好興奮種感覺
真係好傻
以為呢個世界
真係好多野
等住自己發掘
講到尾
咪又係生活
咪又係錢
以前會覺得
想識多d人
相識滿天下
但原來咁多年黎
真係傾得深入d既
或者印象深入d既
十個都冇
活到呢個年紀
咩都唔想知
咩都唔想理
以前睇報紙睇成份
之後睇產經
到連股票都冇興趣玩
齋睇八卦新聞
而家連娛樂版
都淨係睇下
有咩女星派福利
上ig j
對d藝人生活
奮鬥史
都覺得太沉重
邊個同邊個點
已經睇到麻木
可能咁就係大個
亦可能只不過
係自己都顧唔掂
唔得閒理人咁多
返工又係
成日覺得
一場意外
一場大病
就可以令自己
一無所有
咁俾心機做咩
況且而家
講真
揾份垃圾工
其實唔難
遲下唔知
到時先算
亦唔再主動識人
一黎好攰
二黎唔想再經歷
識完之後
轉環境又斷哂聯絡
而家唔理人
要痴埋黎就痴埋黎
fb add就add
電話問到就俾
永遠人地主動
其實做人
如果唔主動接觸
出面個世界
凡事被動
俾人鬧
就係咁意應兩句
附和兩句
滿足左
身邊人所要求自己
而自己能力做到
就算
好似冇咁易痴綫
有飯就食
有工就返
見到正女
幻想下打飛機算
試過叫雞
連插都懶
就咁攬住d女
一路錫自己
一路打j
其實講真
心理上安全感
多過真係生理上
但我要既安全感
又何止呢d
所以叫左十幾次
知道係咩一回事
就冇繼續落去
活到呢個年紀
咩都算
唔係太委屈
就算
就由佢
如果真係太委屈
亦唔會否定
離開既可能性
今生今世
最想要就係安全感
但偏偏最缺乏
有時羨慕d人有條件
以前會眼紅佢地
得到d咩都咁輕易
好似全世界
都係為左服務佢地
而存在咁
到大個左
眼紅就化做心痛
心痛自己
點解連最基本
正常咁做一個人
都咁難
都好似冇資格
都要俾人講成
要求太高
唔捱得
有時諗
如果而家俾我
有條件
要求唔高
真係唔會
奢求d咩
一條友
行下街
食下野
過埋人生
淨低萬幾兩萬日
但平淡亦唔係你要就有
之前睇到句野
話由細到大
身邊人就話
你要俾心機
你要奮鬥
但好少人
會同你講
你要高興
面對呢個世界
都已經冇咩可以講
人生一早已經
唔再以年月做單位
一日都太長
太遙遠
只敢諗下一分下一秒
與其話諗
不如話
連諗都費事
去到一個地步
就咁生存就算
直到唔再生存
無論係自然咁去
定自己黎

人大左

69

想問下巴打幾大

出黎做左幾年野原本重係個理想熱血青年

但近來收收地皮

記得揾你朋友傾下

cls